# パラメーター

## 型

### 真偽値

- パラメーターの入力時にチェックボックスが表示される。
- 値として true （チェックした時）か false （チェックしなかった時）が入る。

### テキスト

- パラメーターの入力時に複数行の文字列入力欄が表示される。
- 値として入力した内容がそのまま渡される。

### 文字列

- パラメーターの入力時に１行の文字列入力欄が表示される。
- 値として入力した内容がそのまま渡される。

### パスワード

- パラメーターの入力時に入力内容がマスクされるパスワード用入力欄となる。
- 値として入力した内容がそのまま渡される。

### 選択

- パラメーターの入力時にドロップダウンが表示される。
- 選択値に書いた各行がそのまま値となる。

## 参考資料

- [開発者（個人）のためのJenkins - Parameter編 - Qiita](http://qiita.com/yasuhiroki/items/daff66ab18b315ae4298)
    - パラメータの使い方
    - Parameterized Trigger Plugin の使い方
